Сейчас мы докажем, что определитель обладает всеми свойствами (II) и (II').
В силу утверждения о том, что (II) и (II') эквивалентны, нам достаточно показать только для (II).

Отображение $\det\colon \Matrix{n}\to \mathbb R$ рассматриваемое как отображение столбцов матрицы является полилинейным и кососимметричным, т.е. удовлетворяет следующим свойствам:
1. $\det(A_1,\ldots, A_i + A_i', \ldots, A_n) = \det(A_1,\ldots, A_i, \ldots, A_n) + \det(A_1,\ldots,A_i', \ldots, A_n)$ для любого $i$.
2. $\det(A_1,\ldots, \lambda A_i, \ldots, A_n) = \lambda \det(A_1,\ldots, A_i, \ldots, A_n)$ для любого $i$ и любого $\lambda\in\mathbb R$.
3. $\det(A_1,\ldots, A_i, \ldots, A_j, \ldots, A_n) = -\det(A_1,\ldots, A_j, \ldots, A_i, \ldots, A_n)$ для любых различных $i$ и $j$
4. $\det E = 1$.
$\square$
Мы знаем, что 
$$
\det A = \det A^t = \sum_{\sigma\in\Sym{n}}\sgn(\sigma)a_{\sigma(1)1} \ldots a_{\sigma(i)i}\ldots a_{\sigma(n)n}
$$
Проверим свойство (1):
$$
\det(A_1,\ldots, A_i + A_i', \ldots, A_n) = \sum_{\sigma\in\Sym{n}}\sgn(\sigma)a_{\sigma(1)1} \ldots \left(a_{\sigma(i)i} + a_{\sigma(i)i}'\right)\ldots a_{\sigma(n)n}=\\
= \sum_{\sigma\in\Sym{n}}\sgn(\sigma)a_{\sigma(1)1} \ldots a_{\sigma(i)i}\ldots a_{\sigma(n)n} +\sum_{\sigma\in\Sym{n}}\sgn(\sigma)a_{\sigma(1)1} \ldots a_{\sigma(i)i}'\ldots a_{\sigma(n)n} \\
= \det(A_1,\ldots, A_i, \ldots, A_n) + \det(A_1,\ldots,A_i', \ldots, A_n)
$$
Теперь свойство (2):
$$
\det(A_1,\ldots, \lambda A_i, \ldots, A_n) = \sum_{\sigma\in\Sym{n}}\sgn(\sigma)a_{\sigma(1)1} \ldots \left(\lambda a_{\sigma(i)i}\right)\ldots a_{\sigma(n)n}= \lambda \det(A_1,\ldots,  A_i, \ldots, A_n) 
$$
Для проверки свойства (3) введем следующее обозначение.
Пусть $\tau\in\Sym{n}$ обозначает транспозицию $(i,j)$.
Тогда посчитаем определитель с переставленными местами столбцами $i$ и $j$:
$$
\det (A_1,\ldots, A_j, \ldots, A_i, \ldots, A_n) = \sum_{\sigma\in\Sym{n}}\sgn(\sigma) a_{\sigma(1)1}\ldots a_{\sigma(i)j}\ldots a_{\sigma(j)i}\ldots a_{\sigma(n)n} = \\
=  \sum_{\sigma\in\Sym{n}}\sgn(\sigma) a_{\sigma(1)\tau(1)}\ldots a_{\sigma(i)\tau(i)}\ldots a_{\sigma(j)\tau(j)}\ldots a_{\sigma(n)\tau(n)} = \\
= \sum_{\sigma\in\Sym{n}} \sgn(\sigma) a_{\sigma(\tau^{-1}(1))1} \ldots a_{\sigma(\tau^{-1}(n))n} = -\sum_{\sigma\in\Sym{n}} \sgn(\sigma\tau^{-1}) a_{\sigma(\tau^{-1}(1))1} \ldots a_{\sigma(\tau^{-1}(n))n}
$$
Здесь при переходе от второй строчки к третьей мы воспользовались замечанием перед утверждением. [[4.4. Явная формула подсчета определителя]]
Так как отображение $\Sym{n}\to \Sym{n}$ по правилу $\sigma\mapsto \sigma \tau^{-1}$ является биекцией, то если $\sigma$ пробегает все перестановки, то и $\sigma\tau^{-1}$ пробегает все перестановки.
А значит, делая замену $\rho = \sigma \tau^{-1}$, получаем
$$
-\sum_{\sigma\in\Sym{n}} \sgn(\sigma\tau^{-1}) a_{\sigma(\tau^{-1}(1))1} \ldots a_{\sigma(\tau^{-1}(n))n} = -\det (A_1,\ldots, A_i, \ldots, A_j,\ldots A_n)
$$
(4) Это непосредственно следует из определения, либо, если хотите, можно сослаться на утверждение о треугольных матрицах [[4.4. Явная формула подсчета определителя]]

Мы доказали, что (I) => (II)