Теперь давайте докажем (I) <= (II)

Сначала докажем, что:
$\phi(UA) = \det(U)\phi(A)$ для любой матрицы $A\in\Matrix{n}$ и любой элементарной матрицы $U\in\Matrix{n}$. 

Это очевидно, если проследить по свойствам поли. косс. 

Заметим, что по утверждению, определитель тоже является полилинейной и кососимметрической функцией.
Потому доказанное утверждение в частности означает, что $\det(UA) = \det(U)\det(A)$ для любой матрицы $A\in\Matrix{n}$ и любой элементарной матрицы $U\in\Matrix{n}$.
### Удобный подсчет определителя через Э.П.
[[7. Элементарные преобразования]] [[2.10. Матрицы элементарных преобразований]]
Предыдущее замечание позволяет дать эффективный способ вычисления определителя методом Гаусса.

Мы берем матрицу $A$ и приводим ее к ступенчатому виду, попутно запоминая как изменился определитель по сравнению с определителем изначальной матрицы.
Если же мы будем использовать только элементарные преобразования первого типа, то определитель вовсе меняться не будет.
Ступенчатый вид матрицы всегда верхнетреугольный.
Там определитель считается как произведение диагональных элементов.
### Следствие из утверждения в начале
Пусть $\phi\colon \Matrix{n}\to \mathbb R$ -- полилинейное кососимметрическое отображение по строкам матриц.
Тогда $\phi(X) = \det(X)\phi(E)$.
В частности, если $\phi(E) = 1$, то $\phi = \det$.
$\square$
Пусть $X\in\Matrix{n}$ -- произвольная матрица, тогда ее можно элементарными преобразованиями строк привести к улучшенному ступенчатому виду.
Последнее означает, что $X = U_1 \ldots U_k S$, где $S$ -- матрица улучшенного ступенчатого вида, а $U_i$ -- матрицы элементарных преобразований.
Применим к этому равенству отдельно $\phi$ и отдельно $\det$, получим
$$
\phi(X) = \det(U_1)\ldots \det(U_k)\phi(S)$$
$$\det(X) = \det(U_1)\ldots \det(U_k)\det(S)$$
Теперь для матрицы $S$ у нас есть два варианта: либо $S$ единичная, либо содержит нулевую строку.
1. Пусть $S = E$, тогда

$$\phi(X) = \det(U_1)\ldots \det(U_k)\phi(E)\\$$$
$$\det(X) = \det(U_1)\ldots \det(U_k)$$
Откуда и получаем требуемое $\phi(X) = \det(X)\phi(E)$.

Пусть теперь $S$ имеет нулевую строку.
Тогда утверждения о том, что определитель матрицы с нулевой строчкой и то, что (I) => (II), гарантирует, что $\Phi(S) = 0$ и $\det(S) = 0$.
Что тоже влечет равенство $\phi(X) = \det(X)\phi(E)$. - обе части ноль!

Получили, что (I) и (II) эквивалентны!